# یک برنامه‌ی خط فرمان برای ذخیره و نمایش تاریخ تولدها #

این برنامه با جاوااسکریپت ساخته شده و قادر است تاریخ تولدهای ورودی شما را ذخیره و در مواقع نیاز نمایش دهد.

## موارد پیش‌نیاز ##

لازم است Node.js و npm روی سیستم عامل شما نصب باشد.

## نحوه نصب ##

ابتدا این ریپو را کلون کنید. سپس با خط فرمان وارد دایرکتوری شوید که فایل‌های این برنامه را در آن ثبت کرده‌اید. با دستور `npm install` پکیج‌های مورد نیاز برنامه را دانلود کنید. حال با دستور زیر برنامه را روی سیستم‌عامل خود به صورت گلوبال نصب کنید. 

```
npm install -g ./
```

## نحوه استفاده ##

```
birthday -h
birthday --help
```

هر دوی این دستورها راهنمای برنامه را نشان می‌دهند و توضیح مختصری درباره‌ی تمام دستورهای این برنامه را نمایش می‌دهند.

```
birthday add
```

با وارد کردن این دستور از شما مشخصاتی پرسیده می‌شود و نهایتا یک تاریخ تولد جدید ثبت می‌شود.

```
birthday list
birthday list -r
birthday list --remaining
```

دستور اول تمام تاریخ تولدها را نمایش می‌دهد، دو دستور دیگر صرفا برای نمایش تاریخ تولدهایی از سال است که هنوز به آن‌ها نرسیده‌ایم.

```
birthday delete
birthday delete <name>
```

برای پاک کردن یک تاریخ تولد، می‌توانید از دستور اول استفاده کنید و بعد نام شخص از شما پرسیده خواهد شد؛ یا اینکه از دستور دوم استفاده کنید و خودتان
به جای `<name>` یک نام وارد کنید.

```
birthday delete -a
birthday delete --all
```

این دو دستور برای پاک کردن تمام تاریخ تولدهای ثبت شده هستند.

## پکیج‌ها و کتابخانه‌های مورد استفاده ##

1. commander
2. levelup
3. leveldown
4. readline-sync
5. bluebird
6. chalk
